<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Clique para ir ao problema</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Risco de colapso menor</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Risco de colapso maior</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Risco de colapso extremo</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Estes colonos estão de mau humor e podem ter um colapso mental menor a qualquer momento:\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Estes colonos estão de humor muito ruim e podem ter um colapso mental maior a qualquer momento:\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Estes colonos estão criticamente estressados e podem ter um colapso mental extremo (e possivelmente violento) a qualquer momento:\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Verifique a aba Necessidades desses colonos para ver o que está incomodando.\n\nPara melhorar o humor, faça refeições melhores, dê mais horas de lazer por dia e objetos de recreação melhores, coloque-os em ambientes bonitos, ofereça bebidas e cigarros, entre outros.</BreakRiskDescEnding>

  <ColonistNeedsRescue>Colono precisa de resgate</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Colonos precisam de resgate</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Estes colonos estão incapacitados no chão:\n{0}\nEnvie outro colono para resgatá-los e levá-los de volta para a cama.\n\n(Para resgatar, selecione outro colono, clique com o botão direito no ferido e selecione Resgatar.)</ColonistsNeedRescueDesc>
  <ColonistsNeedRescueDescController>Estes colonos estão incapacitados no chão:\n{0}\n\nEnvie outro colono para resgatá-los e levá-los de volta para a cama.\n\n(Para resgatar, selecione outro colono e pressione o botão de gatilho esquerdo no ferido e selecione Resgatar.)</ColonistsNeedRescueDescController>

  <NeedDefenses>Precisa de defesas</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Você está aqui há algum tempo e provavelmente já foi visto. Ataques de piratas começarão em breve.\n\nVocê deve preparar defesas, como sacos de areia ou armadilhas.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Precisa de médico</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Estes colonos precisam de cuidados médicos, mas não há colonos saudáveis designados como médicos.\n{0}\n\nDesigne um colono saudável para o trabalho de Médico. Se não tratados, os ferimentos podem nunca cicatrizar corretamente e se tornar permanentes.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Precisa de minerador</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Você designou algumas rochas para serem mineradas, mas nenhum colono tem o trabalho de Mineração.\n\nDesigne um colono para o trabalho de Mineração.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Precisa de carcereiro</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Você tem um prisioneiro, mas nenhum colono tem o trabalho de Carcereiro.\n\nDesigne um colono para o trabalho de Carcereiro.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Pouca comida</LowFood>
  <LowFoodDesc>Você está perigosamente com pouca comida.\n\n    Barras completas de comida em estoque: {0}\n    Colonos e prisioneiros recebendo comida: {1}\n    Dias de comida em estoque: {2}\n\nCultive, compre, encontre ou cace mais comida.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Pouco remédio</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Você só tem {0} medicamentos restantes em estoque.\n\nCompre mais remédios com comerciantes.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Você não tem mais remédios em estoque.\n\nCompre mais remédios com comerciantes.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Precisa de camas para colonos</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Você tem mais colonos do que camas para colonos. Alguém ficará sem lugar para dormir.\n\nFaça mais camas ou mude uma cama de prisioneiro para colono.\n\nSe não tiver recursos, pontos de dormir são gratuitos e podem ser colocados instantaneamente.</NeedColonistBedsDesc>
  
  <AlertColonistLeftUnburied>Colono não enterrado</AlertColonistLeftUnburied>
  <AlertColonistLeftUnburiedDesc>Um colono não foi enterrado.\n\nIsso pode afetar negativamente o humor dos colonos.</AlertColonistLeftUnburiedDesc>

  <HunterLacksWeapon>Caçador sem arma adequada</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Um colono está designado como caçador, mas não possui uma arma de longo alcance adequada para caçar.\n\nEle não irá caçar até estar portando uma arma apropriada.\n\nOs seguintes colonos precisam de armas adequadas:</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Roupas esfarrapadas</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Estes colonos estão usando roupas esfarrapadas, o que os deixa tristes:\n{0}\n\nDê a eles roupas em melhor estado.\n\nVocê pode costurar roupas em uma bancada de alfaiate ou comprar de comerciantes.</AlertTatteredApparelDesc>

  <AlertUnhappyNudity>Nudez incômoda</AlertUnhappyNudity>
  <AlertUnhappyNudityDesc>Estes colonos estão nus e não gostam disso:\n{0}\n\nDê roupas a eles.\n\nVocê pode costurar roupas em uma bancada de alfaiate ou comprar de comerciantes.</AlertUnhappyNudityDesc>

  <Starvation>Inanição</Starvation>
  <StarvationDesc>Estes colonos estão passando fome:\n{0}\n\nDê comida a eles.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Animais famintos</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Estes animais da colônia estão passando fome:\n{0}\n\nDê comida a eles.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Esgotamento</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Estes colonos estão exaustos e precisam descansar:\n{0}\n\nDê descanso a eles. Eles precisam de uma cama marcada para uso de colono. Certifique-se também de que não estão recrutados.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Precisa de funil de comida</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Você tem um dispensador de nutrientes sem funil ao lado.\n\nPara funcionar, o dispensador precisa de um funil adjacente cheio de comida crua.\n\nConstrua um funil ao lado do dispensador.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Precisa de fonte de refeição</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Você não tem como preparar refeições adequadas a partir de comida crua.\n\nConstrua um fogão, fogueira ou dispensador de nutrientes.\n\n(Não pode estar em cela de prisão, senão os colonos não poderão usar.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Precisa de variedade de lazer</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Há apenas {0} tipos diferentes de lazer disponíveis em {1}, mas no nível de expectativa atual ({2}), os colonos precisam de {3} tipos diferentes de lazer para ficarem satisfeitos. Ofereça variedade de lazer fornecendo um novo tipo diferente.\n\n{4}\n\n{5}\n\nNota: Você pode ver o tipo de lazer de qualquer item na página de estatísticas, acessível pelo botão 'i'.</NeedJoySourceDesc>
  <AvailableRecreationTypes>Tipos de lazer disponíveis</AvailableRecreationTypes>
  <MissingRecreationTypes>Tipos de lazer ausentes</MissingRecreationTypes>
  <CurrentExpectationsAndRecreation>No nível de expectativa atual ({0}), cada tolerância cai {1} por dia acordado. Recomenda-se ter {2} tipos de lazer.</CurrentExpectationsAndRecreation>
  <bored>entediado</bored>

  <Boredom>Tédio</Boredom>
  <BoredomDesc>Essas pessoas estão precisando de lazer ou estão designadas para lazer, mas estão entediadas com todas as opções disponíveis:\n\n{0}\n\nOfereça mais variedade de lazer.\n\nTipos de lazer disponíveis para {PAWN_labelShort}:\n{2}</BoredomDesc>

  <NeedBatteries>Precisa de baterias</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Você tem um gerador solar ou eólico, mas não tem baterias. Você perderá energia sempre que o sol se pôr ou o vento parar.</NeedBatteriesDesc>
  <NeedBatteriesResearchedDesc>Construa uma ou duas baterias para garantir energia contínua.</NeedBatteriesResearchedDesc>
  <NeedBatteriesNotResearchedDesc>Pesquise baterias e construa algumas para garantir energia contínua.</NeedBatteriesNotResearchedDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Briguento com arma de fogo</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Um de seus colonos tem o traço de personalidade Briguento, mas está portando uma arma de fogo. Isso o deixará muito infeliz.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Usuário de escudo com arma de fogo</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Um de seus colonos está usando cinto de escudo e portando uma arma de fogo. Ele não poderá disparar através do escudo (exceto em alvos que já estejam encostados nele).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Precisa de projeto de pesquisa</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Você tem o equipamento para pesquisar, mas não selecionou um projeto.\n\n(Clique para abrir o menu de pesquisa.)</NeedResearchProjectDesc>

  <ColonistsIdle>{0} colonos ociosos</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Estes colonos estão vagando sem fazer nada:\n{0}\n\nVocê provavelmente deveria encontrar algo produtivo para eles fazerem.</ColonistsIdleDesc>
  
  <CaravanIdle>Caravana parada</CaravanIdle>
  <CaravanIdleDesc>Estas caravanas estão esperando você definir o próximo destino:\n{0}</CaravanIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Precisa de tratamento médico</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Estas pessoas precisam de tratamento médico. Sem isso, podem morrer dos ferimentos ou eles podem se tornar permanentes.\n{0}\n\nTrate-os levando-os para uma cama médica.\n\n(Primeiro, defina uma cama como médica. Depois, selecione o ferido e clique com o botão direito na cama médica para torná-lo paciente.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>
  <ColonistNeedsTreatmentDescController>Estas pessoas precisam de tratamento médico. Sem isso, podem morrer dos ferimentos ou eles podem se tornar permanentes.\n{0}\n\nTrate-os levando-os para uma cama médica.\n\n(Primeiro, defina uma cama como médica. Depois, selecione o ferido e pressione o gatilho esquerdo na cama médica para torná-lo paciente.)</ColonistNeedsTreatmentDescController>

  <AlertHypothermia>Hipotermia</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Estes colonos estão sofrendo de hipotermia:\n{0}\n\nCertifique-se de que suas roupas são adequadas para a estação e que os ambientes internos estão devidamente aquecidos.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} pacientes aguardam operação médica</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Estes pacientes aguardam operação médica:\n{0}\n\nCertifique-se de ter todas as ferramentas médicas necessárias e um médico disponível.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Fogo!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Há um incêndio na área doméstica.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Emergência médica</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Pessoas estão em risco de morte devido a doença grave:\n{0}\n\nGaranta o melhor cuidado médico possível.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Pessoas estão em risco de morte devido a doença grave:\n{0}\n\nSe possível, considere amputar ou substituir membros infectados para manter os colonos vivos.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Sinuca precisa de espaço</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Uma de suas mesas de sinuca está ao lado de um obstáculo que impede o uso pelos colonos.\n\nA mesa de sinuca precisa de espaço livre ao redor em todos os lados para ser usada.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <ChessTablesNeedChairs>Mesa de xadrez precisa de cadeiras</ChessTablesNeedChairs>
  <ChessTablesNeedChairsDesc>Uma de suas mesas de xadrez não tem cadeiras próximas.\n\nConstrua cadeiras ou bancos próximos para permitir o uso da mesa de xadrez. Até duas pessoas podem usar a mesa ao mesmo tempo.</ChessTablesNeedChairsDesc>

  <PokerTablesNeedChairs>Mesa de pôquer precisa de cadeiras</PokerTablesNeedChairs>
  <PokerTablesNeedChairsDesc>Uma de suas mesas de pôquer não tem cadeiras próximas.\n\nConstrua cadeiras ou bancos próximos para permitir o uso da mesa de pôquer. Até oito pessoas podem usar a mesa ao mesmo tempo.</PokerTablesNeedChairsDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Caçador com escudo e arma de fogo</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Um de seus caçadores está usando uma arma de fogo e um cinto de escudo, o que impede disparos à distância.\n\nEle não poderá caçar até que o escudo seja removido.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Precisa de roupas quentes</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Pelo menos {0} dos seus colonos ficarão sem roupas quentes quando o frio chegar.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Todos os seus colonos ficarão sem roupas quentes quando o frio chegar.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>A temperatura externa vai chegar a {0}.\n\nVocê pode costurar roupas quentes na bancada de alfaiate ou comprá-las de comerciantes.</NeedWarmClothesDesc2>

  <ImmobileCaravan>Caravana imóvel</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Uma de suas caravanas está imóvel porque está carregando peso demais.\n\nVocê pode torná-la móvel novamente abandonando alguns itens na aba ITENS.</ImmobileCaravanDesc>

  <BuildingCantBeUsedRoofed>Construção inutilizável devido ao telhado</BuildingCantBeUsedRoofed>
  <BuildingCantBeUsedRoofedDesc>Uma ou mais de suas construções só podem ser usadas sem telhado, mas há um telhado sobre elas. Elas não poderão ser usadas até que o telhado seja removido.</BuildingCantBeUsedRoofedDesc>

  <AlertHeatstroke>Insolação</AlertHeatstroke>
  <AlertHeatstrokeDesc>As seguintes pessoas estão sofrendo de insolação:\n{0}\n\nLeve-as para um local mais fresco. Você pode resfriar ambientes com resfriadores passivos ou elétricos. Espaços subterrâneos profundos também são naturalmente frescos, se isolados do exterior por uma porta.</AlertHeatstrokeDesc>

  <QuestPartMoodBelowThreshold>Hóspede infeliz</QuestPartMoodBelowThreshold>
  <QuestPartMoodBelowThresholdDesc>A missão {0} exige que você mantenha essa pessoa de bom humor. No entanto, o humor dela está ruim. Tome alguma atitude para melhorar o humor:\n{1}</QuestPartMoodBelowThresholdDesc>
  
  <QuestPartShuttleLeaveDelay>Nave parte em {0}</QuestPartShuttleLeaveDelay>
  <QuestPartShuttleLeaveDelayDesc>A nave partirá em {1}. A missão {0} exige que você embarque as seguintes pessoas ou itens antes da partida:\n{2}</QuestPartShuttleLeaveDelayDesc>
  <QuestPartShuttleLeaveDelayDescHidden>A nave partirá em {0}.</QuestPartShuttleLeaveDelayDescHidden>

  <QuestPartShuttleArriveDelay>Nave chega em {0}</QuestPartShuttleArriveDelay>
  <QuestPartShuttleArriveDelayDesc>Uma nave chegará em {1}. A missão {0} exige que você embarque as seguintes pessoas ou itens antes da partida:\n{2}</QuestPartShuttleArriveDelayDesc>
  <QuestPartShuttleArriveDelayDescHidden>Uma nave chegará em {0}.</QuestPartShuttleArriveDelayDescHidden>

  <DisallowedBuildingInsideMonument>Monumento será destruído</DisallowedBuildingInsideMonument>
  <DisallowedBuildingInsideMonumentDesc>Você construiu uma estrutura proibida dentro de um monumento. O monumento será considerado destruído em {0}.</DisallowedBuildingInsideMonumentDesc>

  <ActivatorCountdown>Ativador de contagem regressiva {0}</ActivatorCountdown>
  <ActivatorCountdownDesc>Há um ativador de contagem regressiva funcionando, preparando-se para despertar mecanóides próximos.</ActivatorCountdownDesc>
  <ActivatorCountdownMultiple>{0} ativadores de contagem regressiva</ActivatorCountdownMultiple>
  <ActivatorCountdownDescMultiple>Há {0} ativadores de contagem regressiva funcionando, preparando-se para despertar mecanóides próximos.</ActivatorCountdownDescMultiple>

  <QuestExpiresSoon>Missão expira em {0}</QuestExpiresSoon>
  <QuestExpiresSoonDesc>A missão '{0}' expira em {1}.</QuestExpiresSoonDesc>

  <AlertAnimalFilth>Sujeira animal</AlertAnimalFilth>
  <AlertAnimalFilthDesc>Um animal que produz sujeira está dentro de casa em um piso limpo.\n\nAnimais produzem muita sujeira ao se moverem em pisos normais. Mantenha esses animais do lado de fora ou em palha, onde produzem menos sujeira.\n\nVocê pode ver a taxa de sujeira nas estatísticas do animal, clicando no botão 'i'.\n\nEstes animais são o problema:\n{0}</AlertAnimalFilthDesc>

  <AlertAnimalPenNeeded>Precisa de curral</AlertAnimalPenNeeded>
  <AlertAnimalPenNeededDesc>Alguns de seus animais domesticados são andarilhos. Se não forem mantidos em um curral ou amarrados a um ponto de amarração, eles irão embora.</AlertAnimalPenNeededDesc>
  <AlertAnimalPenNeededNoHandlers>Você não tem tratadores para levar os animais ao curral.\n\nDesigne um colono para o trabalho de Tratador.</AlertAnimalPenNeededNoHandlers>
  <AlertAnimalPenNeededDescExplanation>Crie um curral construindo um marcador de curral em uma área cercada, barricada ou murada. Selecione o marcador para ver quais animais ele aceita e quantos pode suportar.\n\nSeus tratadores levarão os animais automaticamente.\n\nO curral precisa de uma porta ou portão para entrada dos animais.</AlertAnimalPenNeededDescExplanation>
  
  <AlertAnimalPenNotEnclosed>Curral não cercado</AlertAnimalPenNotEnclosed>
  <AlertAnimalPenNotEnclosedDesc>Um marcador de curral não está cercado.\n\nCerce o curral usando cercas, barricadas, portões, paredes ou portas para evitar que os animais saiam.\n\nSe você só tiver marcadores de curral abertos, seus tratadores ainda podem trazer os animais de volta, mas isso terá que ser repetido de tempos em tempos.</AlertAnimalPenNotEnclosedDesc>

  <AlertPredatorInAnimalPen>{ANIMAL_labelShort} no curral</AlertPredatorInAnimalPen>
  <AlertPredatorInAnimalPenDesc>Um(a) {ANIMAL_labelShort} predador(a) entrou no curral.\n\nEle pode decidir caçar seus animais.\n\nVocê pode matá-lo ou esperar que ele vá embora.</AlertPredatorInAnimalPenDesc>

  <AlertAnimalIsRoaming>Animal vagando</AlertAnimalIsRoaming>
  <AlertAnimalIsRoamingDesc>Alguns de seus animais domesticados começaram a vagar. Se chegarem à borda do mapa, eventualmente irão embora.\n\nSe você tiver um curral cercado, seus tratadores podem trazê-los de volta. Animais em curral não vagam.\n\nOs seguintes animais estão vagando:\n{0}</AlertAnimalIsRoamingDesc>

  <AlertPennedAnimalHungry>Animais do curral com fome</AlertPennedAnimalHungry>
  <AlertPennedAnimalHungryDesc>Alguns dos seus animais no curral estão com fome.\n\nSelecione o marcador de curral e use a aba Comida para ver mais detalhes.\n\nAnimais que comem grama podem precisar de um curral maior. Outros podem precisar de feno ou comida similar em um estoque.\n\nOs seguintes animais estão com fome:\n{0}</AlertPennedAnimalHungryDesc>

  <AlertHitchedAnimalHungryNoFood>Animal amarrado com fome</AlertHitchedAnimalHungryNoFood>
  <AlertHitchedAnimalHungryNoFoodDesc>Alguns animais amarrados estão com fome. Pode não haver comida adequada ao alcance deles.\n\nLeve comida até eles ou remova o ponto de amarração para que possam procurar comida sozinhos.\n\nOs seguintes animais amarrados estão com fome:\n{0}</AlertHitchedAnimalHungryNoFoodDesc>

  <AlertTimedRaidsArrivingIn>Invasores chegando em {0}</AlertTimedRaidsArrivingIn>
  <AlertTimedRaidsArrivingInDesc>Inimigos foram atraídos para os seguintes locais e começarão a chegar em breve:\n\n{0}</AlertTimedRaidsArrivingInDesc>
  <AlertTimedRaidsArrivingAt>Chegando em {0} em {1}</AlertTimedRaidsArrivingAt>

  <FactionWillBecomeHostileIfNotLeavingWithin>Facção ficará hostil se você ficar</FactionWillBecomeHostileIfNotLeavingWithin>
  <FactionWillBecomeHostileIfNotLeavingWithinDesc>Essas facções ficarão hostis se você permanecer mais tempo no assentamento ou posto avançado delas:\n{0}</FactionWillBecomeHostileIfNotLeavingWithinDesc>

  <AlertMinifiedTreeAboutToDie>{0} árvores morrendo</AlertMinifiedTreeAboutToDie>
  <AlertMinifiedTreeAboutToDieDesc>{0} árvores extraídas vão morrer em menos de um dia. Isso deixará alguns colonos infelizes por causa de suas crenças.\n\nVocê pode evitar isso replantando as árvores.</AlertMinifiedTreeAboutToDieDesc>

  <NeedResearchBench>Precisa de bancada de pesquisa</NeedResearchBench>
  <NeedResearchBenchDesc>Você tem um projeto de pesquisa ativo '{0}'. Este projeto exige que você construa {1}.</NeedResearchBenchDesc>
  
</LanguageData>